KOL呢個字係咪得香港人鳩用？

乜鳩都kol
一係Google search都係d kol hk， kol Hong Kong ，鬼佬係咪根本唔會用呢個字

係

好難聽

唔知幾時彈呢個字出黎
第一次聽以為拳王
聽到都打個凍震唔知點解

簡寫

因為有好大陣柒味

KOL = key opinion leader
你咁撚柒，我唔會笑你

嘩唔該

咁咪用返網絡紅人囉

點解你要四圍同人講你係on 9仔

你仲撚柒，95都咁撚戇鳩

做乜撚 ？

哦

KOL stand for what?

垃圾

Kol 係咪解king of losers

olo

未聽過外國人講

鬼佬用唔用又點

扮晒緊貼潮流

呀豬呀狗都自稱KOL

你咁撚型，我會笑你

做得kol，唔係淨係識得比意見“opinion"，應該要係“key”，要有舉足較重嘅地位，更加要係“leader”，可以主導大眾

而家喺YouTube ig有個account就係kol

KOF就好多人識

公司有鬼婆成日講KOL

鬼佬唔用既話點解要用英文黎表達

因為你google 係 google hk 咪出左hong kong popular keywords 先囉

kiss ol ，好鍾意d ol姐姐

如果香港個用法 king of likes仲合理喎
Key opinions, 有咩opinion

屌 我都係咁諗

睇黎你唔明
如果個字係咁多人用 洗鬼加hk係後面黎search個意思咩

外國係用 influencer

就咁一個單字？

但u讀marketing 佢都有用lol 呢個term

KOL = Key opinion leader
意見領袖 我覺得係比較貼合港人用法
但都係鳩用

原本係傳播學入面講有d KOL 吸收左新聞之後
加上自己意見再向follower 傳播
即係李慧玲，神駒，曾志豪果d

依家乜人都叫自己做KOL
咩飲食KOL, 衣著KOL 咪又係（收錢） 做review
似評論員多過係KOL

利申 101 intro to mass communication 肥佬

但kol係咪指幫人賣廣告既人

KO KOL

似你唔明多啲

夾硬要講嘅話外國用influencer多啲，不過influencer聽落都係鳩鳩地

連登kol

點解啲人叫達哥kol

本身用kol依個字都係marketing嘅包裝之一
Key opinion leader喎
廣告商搵都搵得開心啲啦，好似你真係專業，lead喎，帶領我地。influencer聽落係呀豬呀狗巴之閉多多聲氣嗰啲人

人地洗鬼日鳩日提咩
係唔知做乜人地賣廣告都要屌先咁care人地係咪kol啫
人地鬼佬收錢賣個廣告唔會俾人屌，但香港人見你賣就拎出嚟講，又話人變質

根本成件事on撚尻，成班垃圾呃like扮偽女神多啲followers就叫自己kol
Key opinion leader?三隻字裏面中咗邊隻？邊度黎key opinions?Leader更加唔覺佢地係囉

濫用程度真係令到普通人唔會明咩係kol

未見過外國用咁濟

比d濕鳩媒體當潮語咁濫用

Sorry 囉

KOL唔會用黎自詡
俾條百婆容祖兒同tvb用到錯撚晒

屌你識英文

要外國有人用先得嫁?
又唔見外國人用"on9"

瓊jer個啲叫KOL 講下花生又加自己意見
賣廣告既就加幾句垃圾範本句子就話自己係KOL
啲KO去晒邊 莫講係咪L

呢條臭閪一言堂

我一直以為係king of live 定係tbb作出黎

認真呢個term係幾時爆出黎
係外國完全無見過呢個用法

真心好on9
開頭聽呢個term 見佢成日套用落啲賣廣告嘅偽女，男神到 以為係指個啲可以接好多廣告，係social media 出名嘅人
點知後來發現係key opinions leader
心諗關咩事

KOL 取代左 MK仔/妹
以後我地可以改做：你著衫咁撚KOL既，好撚柒呀

很香港人用既縮寫

過街老鼠過檔fb畀人推上神枱

係我心目中MKBHD同Casey Neistat果啲先叫KOL

其實係點解？真係唔明時下用語

足龍屬

又係TVB用到柒晒
所有野去到TVB度都會玩到冇癮

明明一班跟風狗都話自己係leader
得啖笑

想做on 9 仔KOL

d marketing firm 都係形容為influencer marketing。不過講緊d influencer 都係celebrities 啦

知唔知乜叫key？乜知leader?
係人拍下片9 up下就kol?

可以睇viutv KOKOL 陶傑做嘉賓嗰集，做得幾好
其他集數可以唔使睇

意見領袖(Opinion Leader)的特征:
1．生活經驗豐富，知識面廣。意見領袖閱歷廣，生活經驗比較豐富，大多數的教育文化程度比較高。良好的教育文化背景能夠使他們利用更多媒介獲取信息，對有關事情有更多瞭解，知識面也就比較廣，也使他們具有較強的判斷能力和主觀見解，對各種事物和現象能做出合理判斷和解釋，處理問題較為理智和恰當，易得到別人信任，因而容易說服別人。

2．交際廣泛，同公眾聯繫密切，有較高的威望。意見領袖大多數社交能力比較強，交游廣泛，有眾多的社會關係，同時又平易近人，易與人接觸，與公眾聯繫比較密切。因為大多博才多學，見多識廣，能對群體成員提供有益的信息和意見，在群體有較高威信，擁有較大的影響力和號召力。

3．具有較高的社會經濟地位。意見領袖大多收人水平高，而且穩定，這是他們之所以成為意見領袖的經濟基礎。良好的經濟條件使他們有能力成為新廣告產品的早期採用者，獲取有關產品知識。當然，意見領袖的社會經濟地位不能比追隨者過高，否則，相差懸殊，相互間無法溝通，其影響力也就會喪失。

4．樂於創新。意見領袖思想活躍，性格外向，勇於創新，敢於接受新生事物。尤其是當整個社會倡導革新開放時，其創新精神更為突出，這也是他們成為新觀念、新產品帶頭者、鼓動者的一個重要內因。

敢問得幾千，幾百個like嘅港女有幾多個符合到上面其中兩點呀?
莫講話加多個key字係前面啦

淨係第四點，香港有9成自稱KOL可以消失

我SEARCH下GOOGLE by time range.KOL 應該係強國用先

6月1號出現係Google Hong Kong

之後毒果係7月10號報完就開始爆升.

意思讀書教opinion leader
無左個key
有無人可以解釋點解會咁

係TVB係咁用KOL呢個term
之後先多人用

而家youtuber呢D字已經開始少左人用

我覺得鳩達用 鳩噏撚 黎解釋呢個term 幾好

而定個撚個都叫自己KOL
有幾key 睇商

定義本身係冇問題嘅

不過香港好多有三至四位數follower就自稱自己係就好撚柒囉

你話可以一直留喺自己個專業範圍上講野的話，的確可以做到KOL嘅功能

不過多數呢類人慣左一呼百應，一講D自己唔係最擅長嘅議題嗰陣就多數衝出來柒，俾真正專業人士指正完之後一係就del post一係就潛水完全唔理個post,過兩日扮無事講過第二D野，一係就好撚有性格話I don't fucking care你班刁民，唔鍾意可以唔睇etc

呢方面健吾真係表表者
講自己嘅領域真係頭頭是道學到野(日本野)
講D八婆野就柒到核爆(坤哥，etc)

真係多人follow嘅講野都唔負責任，點可能要求班so called KOL 嘅人一樣可以咁大方

講到底有一班人就係靠呢個角色搵到食R到著數，你叫佢認錯即係斷自己米路

一

呢個term不嬲得大陸狗用，唔知做乜鳩而家香港都有
利申 係大陸返過工 啲同事成鳩日講呢個term

香港好多嘢都鍾本末倒置

原本有獨特見解o既人往往可以向其他人提供意見甚至帶領走向
繼而成為KOL

依家就係無論咩人用任何方法上咗位之後求其做啲嘢就叫KOL
無論係因為派膠上位賣波罅還是燒錢谷廣告谷宣傳
有人氣之後痾舊屎都可以叫通便KOL

KOL = 大台
點解無人反？

你又講得岩喎
咩chok 呀 面都紅晒呀 都係tvb一肆宣傳到柒晒

足龍屬（學名：Kol）是獸腳亞目阿瓦拉慈龍科恐龍的一屬，生存於白堊紀晚期的蒙古。模式種是美足龍（K. ghuva），屬名在蒙古語意為「腳」，而種名意為「美麗的」。

以後叫佢地做恐龍

我成日以為King of 唔知乜

讀大學marketing course 都會有講KOL呢個term
本身無乜問題 係比人用到柒哂啫

係香港先鐘意dum啲Marketing term 出黎做廣告扮pro🤦‍♂️

這就是香港人

口德村村長要積口德

屌你係咪on9架
如果你想search FYI係咩意思會唔會加hk呀
唔會囉 因為FYI世界通用 ，一search就有咁點解係香港search kol要加hk呀因為一開頭Google搵唔到大家心目中expect既野
一搵心諗'乜野key opinion leader 同ig有咩關係'd人咪加hk去睇下係咪香港特有既字囉 柒頭

同「女神」一樣
阿豬阿狗都係kol都係女神

有讀過marketing應該知咩黎
呢個字不嬲都有 不過d人亂鳩咁用

馬天佑個D咪自詡囉 ，
仲有好多人根本唔知KOL係乜

又話乜唔係Marketing 用語咩？！
真係乜都衝出黎

啲客鐘意點聽咪點叫囉
佢哋鐘意叫班撚屌做大碌撚我哋咪叫佢哋做大碌撚囉
有咩鳩唔鳩用

屌佢老母喺facebook又搞埋啲心心嬲嬲投票選十大演技差嘅藝人又剩 然後又將啲二手圖p啲字加句caption當自己嘢 偏偏大撚把人鍾意呢味唔洗用腦諗嘅嘢

唔撚係呀嘩 唔講真係唔知，香港真係唔係幾配用呢個用語，莫講話自冠為所謂kol

以為KOL解King Of Laugh

一個marketing 詞語比班mk搞到柒曬

淨係見過D外國財經雜誌用呢個字(opinion leader)
而且係指D好猛料既人
香港三唔識七都KOL 見到都好尷

唔知啲無正職嘅所謂KOL點樣講自己職業：

你好陳生，請問你做邊行？
我係一個KOL

剩係諗下都覺得好老尷

我一開頭以為KOL係泡菜傳過黎

用網紅都好聽過kol

同100毛一鳩樣 好多post都係上黎抄料架啦之前Gordon Ramsay果單直頭照搬

Kol 點解？

King of Lihkg

social media influencers?

唔係樓主開post我都未聽過。。。

我係你就捐返入老母個閪到，柒到唔敢睇

我用無痕上唔見有啵，係唔係樓主搵太多相關資料人地suggest 比你炸

Ps: Google instant 既result 係tailor-made 嫁

講真，解得個term做key opinion leader真係得香港result, 我search全部外國網都係kingdom of loathing. 我覺得真係剩係得香港人用囉。。

哦...原來係指個result page 唔係指suggestion

我覺得要咁睇，因為KOL 呢三個字係英文簡稱，所以係以非英語為母語既地區，由於日常用語都用非英文，所以英文簡稱係當地大多數都refer 緊商業用語。（因為做生意或多或少都要掂英文）

而係以英文為母語既地區，英文既簡稱除左係商業用語之外，可以有好多其他組合，例如樂隊/公司/人名/俚語/潮語

所以你如果用日本google search, 其實大部分都係出翻key opinion leader

利申：但我覺得香港係濫用得離譜，多謝司徒夾帶條撚友

我除左TVB冇聽過有人講
TVB = 香港人

kol

網路上的定義

足龍屬是獸腳亞目阿瓦拉慈龍科恐龍的一屬，生存於白堊紀晚期的蒙古。模式種是美足龍，屬名在蒙古語意為「腳」，而種名意為「美麗的」。

好想睇返佢潛水張圖，深潛幾廿萬尺又有怪獸個張

就係樓主啲傻西攪到香港冇撚曬自己文化 咩都要鬼佬做完香港人先做 依加連香港本土自己既文化潮語都要跟人 真係可憐

乜柒都簡寫真係好撚on9

KOF

king of loser

睇黎你真係戇撚鳩鳩
你睇下上面d人點講先啦 原本係marketing字 鳩用鳩解就叫香港本土文化？ 自己既潮語？ 你講出黎自己唔覺得柒？

出黎呀傻西